[贏盡全球]台灣新增17宗新型肺炎確診 大部分屬境外輸入

台灣再多17宗新型肺炎確診個案，累計總數達252宗。

新增的17宗個案中，15宗是輸入個案，年齡介乎20多歲至60多歲，發病前曾到美國、英國、新西蘭、西班牙、馬來西亞、摩納哥與墨西哥等國家。其餘2宗本土個案，都是早前境外輸入個案的密切接觸者。

當地目前仍有200人住院，中央流行疫情指揮中心表示，台灣超過7成患者都是輕症，但排出病毒過程很長，因此留院日子亦較長。目前有3名病人正在使用新藥瑞德西韋，初步觀察有助退燒。中心專家小組認為，可以嘗試對輕症患者處方瑞德西韋，期望縮短病人排毒時間，減少耗佔隔離病房資源。但效果仍有待觀察。

台灣唔比外地返台者坐公共交通返屋企，一定要坐指定車輛呢下已經斷好多傳播風險